根本現在的經濟體系係「投資及消費型」，輔以「官僚主義」結構

目前的自由市場經濟體系係基於demand and supply分配資源。實際上係一個投資及消費為本的經濟體。呢個經濟制度，其實係唔多識得尊重貢獻者和知識。

投資最搵到錢，你十年前買樓收租，你就發。
十年前懂買比特幣的，發到十彩。

另外就係消費型經濟，你吸引顧客買你貨就賺到錢。所以很多的Top Sales永遠比特首更富有。你識哄消費者買貴貨，保證賺大錢。

除左市場經濟，另一個經濟力量就係企業/政府/NGO。

企業也好，政府也好，NGO也好，入面行的係官僚主義制度，嚴格黎講都唔係咩貢獻為本或知識為本的經濟體，而係按職級分配人工，一層一層咁。高職級唔一定聰明、有學識或對企業貢獻良多，可以係其他因素，例如關係。

講貢獻，農夫、清潔等對社會有貢獻的，從來都係在經濟架構中最低層。

講知識，你讀pure science, pure social science, pure arts, philosophy 的真係大多都可以去乞食，除非你可以將知識轉換成有價值的產品或服務，或者在官僚架構中被受重視，例如醫生、護士、教師、社工等會比較好。

學校會騙年輕人，社會係貢獻型和知識型經濟，講知識，講貢獻。

當年輕人接觸到，原來社會係講投資、消費、官僚，並不講貢獻和知識，大多都會非常失落及憤怒。

然後當有一班人想改變制度既時候, 權貴同背後集團就會出黎阻止你

所以醒目一定要讀D有牌考既科, 最穩陣

學生讀書果時就吹奏知識型經濟，學生讀完書就講咩大學畢業證書已經唔值錢，神又係佢鬼又係佢。由頭到尾都係為咗獲取廉價勞動力既一個大謊言。

大學就係訓練勞工嘅工廠，將你train完投入社會再從事生產，見business 佔大多數就知咩事。

人類經濟體系三大分支：投資，消費，官僚

搵錢係：
1）買樓收租業主
2）Top Sales
3) 官僚體制中高層

人類整個經濟體系，知識從來都唔識得尊重

每個科目都有每個科目價值，你pure science,pure art讀得好，一樣可以貢獻社會

有價值有貢獻又如何，人類個經濟體制唔識尊重就唔識尊重。

人地尊重業主，多過你張沙紙和你的知識。

投資消費管理學都係知識，只不過佢地符合資本主義同官僚體制需要。啲知識重唔重要係睇唔同有錢有權嘅parties 有冇interest。唔係mainstream 嗰啲絕對係難啲得到重視。

係，所以我想講的，唔係知識主導，而係投資/消費/官僚主導。主導權好重要。

簡單黎講，整個人類經濟體。
投資/銷售/官僚係Master，貢獻和知識只係Slave。

係，就算現在我們連登仔爭取的「光復香港，時代革命」運動，都係爭取普選行政長官一職，以及立法會七十職位，以及加強警察的監察。沒有擺脫「投資為本」及「官僚體系」的漏病。黃色政治理念光復左香港後，樓價一樣係gogogo，貢獻者和知識一樣不受尊重。

搞官僚體制=搞公務員，邊有人睬你，個個當佢救命稻草，連我自己都咁話。

資本主義 作怪 資本主義走到而家
已經扭曲哂 社會上層 最具資本既個堆人
利用媒體娛樂新聞教育 控制住中下層向上流機會
上層班人就世襲性 定時收割下面

就算選舉 其實咪又係上層既 2派人爭利益
係選個時咪施捨下中下層 等你投佢

對比佢地當中取得既利益 根本唔算得係咩

又唔會既，d人唔識貨，洗咩同佢一般見識，我以前都咁諗，點知去下外國同鬼仔玩，原來人地好崇拜讀engine 同science既人。再講讀書係為自己既，自己開心咪得，知道自己默默為社會耕耘，人地點睇其實無咩所謂。香港地真要有錢係要識理財，講真，作為知識分子，日日做研究，邊有咁多時間理財，除非有屋企人幫你搞啦。

又唔會既，d人唔識貨，洗咩同佢一般見識，我以前都咁諗，點知去下外國同鬼仔玩，原來人地好崇拜讀engine 同science既人。再講讀書係為自己既，自己開心咪得，知道自己默默為社會耕耘，人地點睇其實無咩所謂。香港地真要有錢係要識理財，講真，作為知識分子，日日做研究，邊有咁多時間理財，除非有屋企人幫你搞啦。[/quote

人地好崇拜又點，又唔係個經濟體系崇拜 science and engine人。

科學本身就係勁科，係香港廢
文科就全世界都廢。

阻唔到女人用西上流播…